中國真的沒嘻哈了！節目改名《新說唱》 只准唱正能量

〔即時新聞／綜合報導〕去年爆紅的中國選秀節目《中國有嘻哈》疑似被中國當局盯上，下令「刺青、嘻哈、次文化、頹廢文化」通通不准播。如今為了規避，製作單位將節目改名成《中國新說唱》，製作人吳亦凡也正式回歸，強調要「說出正能量，唱出大情懷」，讓網友戲稱「中國真的沒嘻哈了！」

綜合媒體報導，去年《中國有嘻哈》爆紅帶起「你有freestyle嗎？」、「我覺得不行」等流行語。但在今年初，中國國家新聞出版廣電總局祭出最新「限娛令」，規定「紋身（刺青）藝人、體現嘻哈文化、非主流文化（次文化）、喪文化（頹廢文化）」的藝人通通不能用，幾乎是衝著該節目而來，首屆冠軍之一的PG ONE也因爆出醜聞遭到封殺。

如今，製作單位將節目改名成《中國新說唱》，近日發起全球海選，也在網路上宣布第一位明星製作人吳亦凡回歸，強調「說出正能量，唱出大情懷」，令人好奇節目內容會如何調整？

網友紛紛留言笑稱「廣電總局真的很嚴格」、「不要口出惡言、不要diss，只有滿滿的愛和說唱！」、「改成中國數來寶好了」。

中國，不意外

呢鑊我就撐中共, hip hop呢啲低賤文化一早要取締

變國歌紅歌比賽咪算囉

奶支hip又會琴死番嚟香港

吳亦凡
喂喂喂 企開D啦屌你老母

叫R文班豬那大媽唱紅歌贏硬

又大又圓

一早有啦
Rap talk三字經

曹永廉金曲黎架

文革2.0 is coming
大家都係唱返紅歌啦

外國都有，人地做得唔錯添

On9
唔評論好定唔好 但依家最紅既trap不嬲都係講緊毒品 女 幫派
唔撚洗玩？

說出正撚樣

你有社會主義freestyle嗎

本身係次文化嚟，講反社會
支那特色可以令反社會文化變成愛國文化
真係拍爛手掌

平平sickball👍

the low mays 係時候崛起lu

屌如果米奇老味上去唱共產主義好果堆歌會點

Communist party is very great.
Nothing can beat this, hey!

中國有新說唱
國家要打洋腸
食住日貨都照搶
屎尿屁任我通街暢

笑話

臺灣佬咁關心支那做乜

其實應該講：你有Freedom嗎？？？

徐真真:今次仲唔係我冠軍？

興返「數白欖」

無hiphop精神嘅rap係咪Hiphop 笑死

打油詩

乜野叫 大情杯

想做反? 中國係世界上最自由既國家

我就開心就喝酒我說開心就喝酒

中國而家嚴打哂負面評論負面消息，冇哂自由

之前都無家啦

就係唔教人唔可以隨處便溺
真正啲衰野唔禁，假野唔禁

緊係啦
hip hop呢d文化成日講社會負面/陰暗野
講講下就令人諗到個政權既仆街野
唔禁就奇
講真,呢d野唔岩你支那人玩架,唔好學人玩啦低等民族

上個屆都變左中國唱山歌啦

劈友方

農夫強項喎

仲有冇人會睇

我而家都仲聽緊Gai同PG One啲歌

hip hop都係黑人嘢, 重要係黑人中嘅底層, 有幾高等

幾時有唱國歌比賽

即係話你聽黑人仲高級過十三億支那人囉

Real? Bull Shit

講真 玩hip hop既有幾個係正正經經
唔係隊草 就係勾義嫂 一係就食fans

個節目終於唔係抄人
終於有中國特色

哦咁撚低等
你班支那人又學人玩？
話返吟詩咪算囉7頭皮

中國呢個國家有幾多個係正正經經？

低賤得過你？

一個冇文化嘅國度指責人冇文化係咩玩法？

來來去去都毒品、錢銀、女人(「女人」已經太尊重, 唔係bitch就hoe), 再唔係就槍呀幫派呀, 隻隻rapper都人唔似人鬼唔似鬼, 請問高等喺邊?

陸永同C君今鋪玩晒啦

首屆冠軍之一？即係呢個節目有一屆有好多個冠軍
利申：冇睇開支那節目

［慎入］

支那d所謂搖滾歌手係咁撚樣添，根本同佢地講咩音樂精神就對牛彈琴

支持中國節目

如果真係鍾意hip hop就唔應該參加依d節目
不過留名等睇班人為左賺人仔而照參加
平時大大聲講be real

Yo yo yo
共產黨真係無得頂
加埋rap我會好高興

唔好淨係聽啲垃圾Gucci Gang 就以為代表Hip Hop啦 試吓啲高質啲嘅例如Eminem同Logic 先返嚟講嘢啦

中國搞hiphop上主流
無非都係想趕及世界音樂潮流文化 但又搞到不倫不類
美國hiphop都係經過好多人既抗爭同演變先令到今日咁成功 你估hiphop就係著囇supreme上身好潮咁撚樣咩
呢個文化既根基就係建基於人民對於社會不公既發聲
係一種完全自由表達自己既音樂文化
而家發現自己捉蟲入屎忽又黎維穏
Btw呢個節目本身都係尷撚尬 搞個比賽節目出黎
完全都無關rap既skills事(班rapper有啲真係有料)
但官方純粹係推想個偶像出黎＂表演rap＂
睇佢個大合唱battle同埋要24小時之內作首歌果part
而家第二季一定係仲撚垃圾 算鳩數啦

hiphop本身就唔係維穩嘅文化

雖則毒品 幫派都係班黑人現實生活既寫照
但hiphop入面係有分好多genres 亦都有好多lyrical既作品 包括好多社會政治種族等議題 唔好聽過幾首主流野就以偏概全啦

大媽廣場舞

支那畜生鎖國算啦

搞朗讀比賽算吧啦

真係有兩個冠軍

中國數白欖

你睇下Higher brothers有冇同班小丑係到癲??
成個節目不知所謂

根本成個節目不知所謂
個D所謂battle全部都係唱返D舊歌同諗定
人唔笑狗都吠

eminem
Kendrick Lamar係清泉

但而家係因為支那禁先收皮,而唔係質素低而收皮。

離晒題

Kendrick Lamar 幾正

大媽又有新歌啦

好撚鐘意佢首maad city

我都講左有啲rapper係有料 係官方搞得柒之餘
而家仲要加埋支共維穩 所以收撚皮啦

rap版東方紅

毛主席是我們的紅太陽

唔屌到你以為自己好撚型 屌那星

大陸既摇滾都係愛國搖滾啦

核突支那style

我覺得這個可以？

收皮啦on9仔毒撚眼紅人

拍mv...拍mv ...拍mv

lm

見到幅圖即時諗起N 年前嘅《核突支那style》首歌 (改編自PSY 嘅《Gangnam Style》）

補返條youtube link 先

嘻嘻哈哈

明明搞得幾好
又毀咗佢

不如只准rap國歌丫

但其實中國都唔少hiphop勁既人
CDC成堆都好勁 仲有紅花會

一間佢用國歌法話你唔尊重國歌